<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Politiks on Catur Susetyo</title><link>https://www.susetyo.web.id/politik/</link><description>Recent content in Politiks on Catur Susetyo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2017 15:02:46 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.susetyo.web.id/politik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Misteri Freeport, Indonesia dalam bahaya</title><link>https://www.susetyo.web.id/politik/misteri-freeport-indonesia-dalam-bahaya/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 15:02:46 +0700</pubDate><guid>https://www.susetyo.web.id/politik/misteri-freeport-indonesia-dalam-bahaya/</guid><description>Soekarno, JFK dan Freeport. Pertamanya saya ingin menulis tentang &amp;ldquo;Bicara Politik&amp;rdquo;. Sebagai lanjutan tulisan saya sebelumnya. Namun saya tangguhkan, karena ada yang ingin saya dahulukan.
Freeport selalu menarik perhatian saya. Sejak kecil, beberapa kali saya mendengar nama itu dari ayah saya. Tapi Freeport bukan topik utama. Sebenarnya ayah sedang menceritakan tentang Presiden Soekarno. Tentang persahabatannya dengan Presiden Amerika John F. Kennedy.
Menurut beliau, kedua presiden itu memiliki banyak persamaan, sama-sama presiden termuda waktu itu.</description></item><item><title>Ngomong tentang Indonesia dan dunia</title><link>https://www.susetyo.web.id/politik/ngomongin-negara/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 11:04:08 +0700</pubDate><guid>https://www.susetyo.web.id/politik/ngomongin-negara/</guid><description>Permulaan Turut menyaksikah hadirnya internet di Indonesia di awal masa 1990-an, rasanya seperti menjadi pelaku sejarah. Sebuah jaman, di mana informasi mengalir begitu deras.
Untuk beberapa kalangan, terasa mengejutkan, mengagumkan, dan ada pula yang menganggapnya sebagai ancaman.
Konon, perkembangan teknologi yang begitu masif ini, merubah &amp;ldquo;wajah&amp;rdquo; banyak negara. Termasuk mengantarkan Indonesia, memasuki periode reformasi.
Lahirnya Para Pendekar Peran para perintis teknologi IT Indonesia, sangatlah besar. Terdiri dari para akademisi maupun mahasiswa yang umumnya sedang kuliah di luar negeri.</description></item></channel></rss>